[DGX]聽完『這地』之後有的想自殺…

醜話在先：撐榮光，請買野
切勿唱黃歌後不顧而去！

之前聽左下DGX新出既『這地』
有種滄桑但又幾典雅既感覺
睇到個MV又好似明白佢背後事理

但呢輪唔明點解
我越聽越灰
感覺入面既「轉折」係唔會到來
正如黑夜過後你保證唔到黎明會到來
尤其是出左單色動畫版之後
個答案係更加悲觀左

明明一隻寄託希望既歌
我越聽越覺得自己離死亡越來越近
感覺一切願景、希望唔會係我呢一世人當中發生
而實現願望既方法就係自行死去
還生到另一個世界

唔係因爲我太痛苦
唔係因爲有人威脅我
而係因爲我想係另外一個世界繼續我既人生
（又或者「光香時革五訴缺不」並唔係我理想）

查實我就唔相信所謂「七生報國論」、「前世來世」呢的論說
但呢隻歌無可否認係有紀念逝者既成分

我無意貶抑或批判呢首歌或創作者
我亦無刻意曲解呢首歌或者佢既世界觀
但我估唔到自己聽完呢隻黃歌
竟然可以萌生到死意
我係咪對唔住同路人？
……或者其實我咁樣係侮辱緊佢？

手足，頂住呀，香港要人

唔知講咩好 唯有講句加油
建議聽下I vow to the my country

push

你睇彩色版啦，正能量好多！

推一推

每一次都想喊，係願榮光之後唯一一首有咁嘅感覺

每人都有獨特理解係正常

我地下首歌就黎出啦
有溫柔風 有正面風

不如聽下阿李近幾首歌
個人灰時聽返啲灰啲嘅嘢可能好啲

想阻你幾分鐘聽一首歌...